%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{5}{1}[Minoration]
Soit $u$ la suite définie pour tout $n\geq 2$ par
$$u_n=\frac{n}{n^2-1}$$
Montrer pour tout pour $n\geq 2$, $u_n\geq \frac{1}{n}$. Montrer alors que $\displaystyle{\sum_{n\geq 2} u_n}$ diverge.
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{methode}
Pour montrer qu'une série converge ou diverge, on peut raisonner par comparaison.
\end{methode}

Pour tout entier $n\geq 2$, on a $n^2-1\leq n^2$. Par passage à l'inverse, on en déduit donc que pour tout $n\geq 2$, $\frac{1}{n^2-1}\geq \frac{1}{n^2}$. Ainsi,
$$\forall~n\geq 2,~u_n=\frac{n}{n^2-1}\geq \frac{n}{n^2}=\frac{1}{n}$$
La série $\displaystyle{\sum_{n\geq 2} \frac{1}{n}}$ est une série à termes positifs et divergente. Par comparaison, la série $\displaystyle{\sum_{n\geq 2} u_n}$ diverge.
\end{correction}
